<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!-- COUNTRIES -->
    <string-array name="Countries_name">
        <item>{0,choice,0#Шығыс Қазақстан | 1#Восточный Казахстан | 2#East Kazakhstan }</item>
        <item>{0,choice,0#Батыс Қазақстан | 1#Западный Казахстан | 2#West Kazakhstan }</item>
        <item>{0,choice,0#Солтүстік Қазақстан | 1#Северный Казахстан | 2#North Kazakhstan }</item>
        <item>{0,choice,0#Орталық Қазақстан | 1#Центральный Казахстан | 2#Central Kazakhstan }</item>
        <item>{0,choice,0#Оңтүстік Қазақстан | 1#Южный Казахстан | 2#South Kazakhstan }</item>
    </string-array>
    <string-array name="Countries_content_ru" formatted="false">
        <item>\tПосле административно-территориальной реформы 1997 года, в его состав входит укрупнённая Восточно-Казахстанская область с центром в городе Усть-Каменогорск. До 1997 к Восточному Казахстану относилась расформированная Семипалатинская область. Регион граничит с КНР и РФ. В основе экономики Восточного Казахстана традиционно лежат: цветная металлургия, энергетика, машиностроение, лесное хозяйство, в прошлом также военно-техническая промышленность.
            \n\n\tВосточный Казахстан является местом происхождения и проживания казахов Среднего жуза. Восточный Казахстан пострадал сильнее всех от голода 1932 -33 гг. Доля казахов в регионе сократилась почти в три раза (64,5%), сделав их вторым по численности этносом в регионе. В населении региона представлено два основных этноса — казахи (58,4%) и русские (38%) . Доля других народов незначительна.</item>
        <item>\tВ его состав входят: Актюбинская область, Западно-Казахстанская область, Мангистауская область и Атырауская область. Регион граничит на севере с РФ, а на юге — с республиками Узбекистан и Туркменистан, на западе омывается Каспийским морем, на востоке граничит с Костанайской, Карагандинской, Кызылординской областями Республики Казахстан.\n\tОбщая площадь территории: 736 129 км² (примерно территория таких государств, как Франция и Великобритания вместе взятые).\n\tРасположение: от восточной окраины дельты Волги на западе до Туранской низменности на юго-востоке, от южных отрогов Урала и Общего Сырта на севере до плато Устюрт и туркменских пустынь на юге. Омывается водами внутриконтинентальных Каспийского и Аральского морей.
            \n\n\tНаселение Западного Казахстана — 2 500 475 (2012). Плотность населения — 3,4 чел/км² (самая низкая по стране). В Западном Казахстане по национальному составу в целом преобладают казахи. Казахи — 1 864 441 человек, русские — 301 427 человек. Также проживают украинцы, татары, белорусы, немцы, корейцы, азербайджанцы и др. В языковом плане Западный Казахстан преимущественно казахоязычен.</item>
        <item>\tВ настоящее время в его состав входят: Северо-Казахстанская область, Костанайская область, Павлодарская область, Акмолинская область и столица страны — г. Астана. Ранее здесь находилась также и Кокчетавская область. Все регионы, кроме Акмолинской области и г. Астана, граничат с РФ
             \n\n\tВ языковом плане Северный Казахстан — самый русский регион страны. В регионе представлено два основных этноса - казахи и русские.
             \n\n\tСеверный Казахстан явлается местом происхождения и проживания казахов Среднего жуза. Многие видные казахские деятели культуры и науки являлись уроженцами северного Казахстана (Чокан Валиханов, Ыбрай Алтынсарин и др.). Наряду с Восточным Казахстаном, Северный Казахстан пострадал сильнее всех от голода 1932 -33 гг. Доля казахов в регионе сократилась более чем в два раза (52,3%), сделав их вторым по численности этносом в регионе. Доля казахов оставалась довольно низкой до 1990-х, когда их численность стала возрастать за счет внутренней миграции и репатриации оралманов.</item>
        <item>\tПосле административно-территориальной реформы 1997 года, в его состав входит укрупнённая Карагандинская область с центром в городе Караганда. До 1997 к Центральному Казахстану относилась расформированная Джезказганская область. \n\tВ основе экономики Центрального Казахстана традиционно лежат: чёрная и цветная металлургия, машиностроение, животноводство. Ландшафты региона на севере представляет сухой Казахский мелкосопочник, на юге — степи и полупустыни, упирающиеся в северный берег озера Балхаш. Речная сеть бедна и маловодна. \n\tВ населении региона представлено два основных этноса — казахи и русские, заметно присутствие некоторых других народов (украинцы, корейцы).</item>
        <item>\tЭто самый густонаселённый регион страны. Здесь расположены крупнейшие города Казахстана — Алматы и Шымкент. После административно-территориальной реформы 1997 года, в его состав входят при движении с востока на запад: Алматинская область, Жамбылская область, Южно-Казахстанская область и Кызылординская область. До 1997 к Южному Казахстану относилась ныне расформированная Талды-Курганская область. \n\tВ основе экономики Южного Казахстана традиционно лежат самые разнообразные отрасли как лёгкой, так и тяжёлой промышленности. Из-за более мягких зим развито сельское хозяйство: здесь выращиваются хлопок, рис, шерсть, зерно, фрукты, овощи, табак, яблоки, виноград, конопля. В промышленном секторе представлены цветная металлургия, машиностроение, химическая промышленность, приборостроение, лёгкая и пищевая промышленность, рыбное и лесное хозяйство, животноводство.
            \n\n\tОсобые природные зоны сложились по берегам рек (тугаи) и крупных озёр: Балхаша и высыхающего Аральского моря. Речная сеть в целом бедна.
            \n\n\tВ населении региона представлено два основных этноса — казахи и русские, но по областям заметно присутствие и некоторых других довольно многочисленных народов (узбеки, уйгуры, корейцы, дунгане, таджики). Южный Казахстан — место происхождения Старшего жуза.</item>
    </string-array>
    <string-array name="Countries_content_kz" formatted="false">
        <item>\tШығыс Қазақстан облысы.
            \n\n\tАумағы 283,2 мың км² .
            \n\n\tХалқы 1394234 адам.
            \n\n\tШығыс Қазақстан – республикамыздағы полиметалл кендері мен ең арзан су электр энергиясын өндіретін аудан.
            \n\n\tШығыс Қазақстан экономикалық ауданы Ертіс өзенінің жоғары ағысында, Алтай тауы мен Сарыарқаның шығыс бөлігін алып жатыр. Жер көлемі жөнінен еліміздегі ең кіші экономикалық аудан. Шығыс Қазақстан – әлемнің кенге бай аймағының бірі. Аудан аумағында жалпы мемлекеттік қорғасын қорының 26,1%, мырыштың 45,8%, мыстың 47,9%, алтынның 52,2%, титанның 37,1%, тантал кенінің 59% шоғырланған.
			\n\n\tРеспубликадағы су қорының 50% осы ауданның үлесіне тиесіл. Аудан аумағында Зайсан, Марқакөл, Алакөл, Сасықкөл сияқты көлдер бар. Орман қорының 70% осы ауданда шоғырланған. </item>
        <item>\tАқтөбе, Атырау, Маңғыстау және Батыс Қазақстан облыстары.
                \n\n\tАумағы 736,1 мың км² .
                \n\n\tХалқы 2545044 адам.
                \n\n\tРеспубликаның халық сирек қоныстанған шөлді ауданы. Каспий маңы ойпатын, Жалпы Сырт пен Орал тауларының оңтүстік бөлігін, Маңғыстау түбегін, Үстірт, Мұғалжар тауларын, Тұран ойпатының солтүстік – батысын алып жатыр. Батыс Қазақстан – республикамызда жер көлемі жөнінен бірінші орынды алатын экономикалық аудан.
                \n\n\tБатыс Қазақстан – республика шаруашылығында ерекше орын алатын мұнай-газ өндіретін және өңдейтін, сонымен қатар газ, хромит, никель, ферроқорытпа, минералды тыңайтқыштар және мұнай өнеркәсібі үшін құрал—жабдықтар өндіретін аудан. Республикамыздағы негізгі балық аулау және балық өңдеу орталығы.</item>
        <item>\tСолтүстік Қазақстан, Қостанай, Ақмола, Павлодар облыстары.
             \n\n\tАумағы 565 мың км² .
              \n\n\tХалқы 3726555 адам.
               \n\n\tСолтүстік Қазақстан еліміздің қиыр солтүстігінде Есіл, Тобыл және Обаған өзендерінің алабында, шығыс бөлігі Ертіс өзенінің орта ағысында орналасқан. Аумағы жөнінен 3ші орында. Ауданда темір кен орындары Соколов-Сарыбай, Қашар, Аят; Торғай қоңыр көмір алабы, Арқалық боксит кен орындары бар. Солтүстік Қазақстан, Қостанай, Ақмола, Павлодар облыстарының солтүстігіндегі қара топырақты аумақ бидай егуге мамандырылған. Жер ресурсы – ауданның өте маңызды табиғат байлығы. </item>
        <item>\tҚарағанды облысы
                \n\n\tАумағы 428,0 мың км² .
                \n\n\tХалқы 1364189 адам.
                \n\n\tҰлытау қыраттарынан Қарқаралы, Қарағайлы, Қызыларай тауларына дейін 1000 км-ге созылып, Сарыарқаны түгелімен қамтиды. Жер бедері ұсақ шоқылы. Климаты тым континентті. Өлкенің негізгі байлығы Қарағанды алабының кокстелетін таскөмірі мен Жезқазған, Қоңырат, Саяқ мыс кендері. Темір мен марганецтің 40-қа жуық кен орындары белгілі. Маңыздылары: Ақтау, Үшқатын, Қаражал, Жезді, Қарсақпай.
                \n\n\tРеспубликамыздағы ерекше кокстелетін көмірдің және шойын мен болаттың, марганец кенінің 100% Орталық Қазақстанда шоғырланады. Сонымен қатар вольфрам, молибден, мыс кендері түгел дерлік осы ауданда өндіріледі. </item>
        <item>\tАлматы, Жамбыл, Оңтүстік Қазақстан, Қызылорда облыстары.
                    \n\n\tАумағы 711,6 мың км² .
                    \n\n\tХалқы 7923858 адам.
                    \n\n\tОңтүстік Қазақстан аумағының көп бөлігін шөл және таулы аймақтар алып жатыр. Аумағы жөнінен екінші орын алады. Батысында Арал теңізінен басталып, шығысында Қытаймен аралығында 200 км қашықтыққа созылып жатыр. Ал солтүстігінде Бетпақдала мен Балқаш көлінен басталып, оңтүстігінде Орталық Азия мемлекеттері аралығындағы шекараға дейінгі 700 км қашықтықты қамтиды. Аудан аумағының солтүстік бөлігін республикадағы ең құрғақ климат – құмды шөл, ал оңтүстігін қоңыржай ылғалды климатты тау белдеулері алып жатыр. Еліміздегі су ресурстарының 49% осы ауданда. Республикамыздағы ірі көлдері – Балқаш, Алакөл осы ауданда. Пайдалы қазбаларға бай. Фосфорит кен орындары Жаңатас,Ақсай, Шолақтау. Ащысай, Мырғалымсай, Байжансай полиметалл кен орындары бар.</item>
    </string-array>
        <string-array name="Countries_content_en" formatted="false">
        <item>\t After the administrative-territorial reforms of 1997, enlarged East-Kazakhstan region with the center in Ust-Kamenogorsk city is the part of it. Before 1997 disintegrated Semipalatinsk region was a part of East Kazakhstan. The region borders with People’s Republic of China and the Russian Federation. The fundamentals of economics of East Kazakhstan are composed of: nonferrous metals industry, power industry, machine construction, forestry, and military technical industry in the past.
            \n\n\t East Kazakhstan is a place of origin and habitation of the Middle juz kazakhs. East Kazakhstan suffered the most from the famine of 1932 - 33. Proportion of Kazakhs in the region decreased almost three times (64,5%), by placing them on the second place by ethnos population in the region. The population of the region is composed of two main ethnos — kazakhs (58,4%) and russians (38%) . Proportion of other nationalities is negligible.</item>
        <item>\t It comprises: Aqtobe region, West-Kazakhstan region, Mangystau region and Atyrau region. The region borders with the Russian Federation on the north, and on the south with the Republics of Uzbekistan and Turkmenistan, on the west it is washed by the Caspian sea, on the east with Qostanay, Karaganda, and Qyzylorda regions of Kazakhstan.\n\t Total area of the territory 736 129 km² (approximately the territory of countries such as France and Great Britain together).\n\t Location: from east outskirts of Volga’s delta on the west till Turanian plains on the south-east, from south spurs of Ural and Common Szyrt on the north till Ustyurt and turkmenian deserts on the south. It is washed by the waters of inland Caspian and Aral seas.
            \n\n\t The population of West-Kazakhstan is — 2 500 475 (2012).  The population density is — 3,4 people per km² (the lowest in the country). In general, in West-Kazakhstan kazakhs dominate by the population by ethnic composition. Kazakhs — 1 864 441 people, russians — 301 427 people. Also there live ukranians, tatars, belorussians, germans, coreans, azeris and etc. In language aspect, West-Kazakhstan is predominantly kazakh speaking.</item>
        <item>\t At the present time it comprises: North-Kazakhstan region, Qostanay region, Pavlodar region, Aqmola region and the capital of the country – Astana city. Earlier there also was Kokshetau region. All the regions, except for Aqmola region and Astan city, border with the Russian Federation
             \n\n\t In the language aspect, North Kazakhstan is the most russian speaking region of the country. There are two major ethnos in the region – kazakhs and russians. 
             \n\n\t North Kazakhstan is a place of origin and habitation of the Middle juz kazakhs. Many outstanding kazakh cultural and scientific figures were the natives of North Kazakhstan (Shoqan Walikhanov, Ybyrai Altynsarin and others). Alongside with East Kazakhstan, North Kazakhstan suffered the most from the famine of 1932 - 33. Proportion of Kazakhs in the region decreased more than two times (52,3%), by placing them on the second place by ethnos population in the region. Proportion of kazakhs remained quite low till the 1990s, when their number started to grow due to the internal migration and getting back the repatriated kazakhs.</item>
        <item>\t After the administrative-territorial reforms of 1997, enlarged Karagandy region with the center in Karagandy city is the part of it. Before 1997 disintegrated Zhezqazghan region was a part of Central Kazakhstan. \n\t The fundamentals of economics of Central Kazakhstan are composed of: steel and nonferrous metals industry, machine construction, and cattle breeding. Landscapes of the northern represent dry Kazakhs Uplands, on the south — the prairies and semi-desert, bearing against the northern shores of the Lake Balkhash. River system is poor and shallow. \n\t There are two major ethnos in the region — kazakhs and russians, there are also strong presence of some other nationalities (ukranians, koreans).</item>
        <item>\t It is the most densely populated region of the country. There are the major cities of Kazakhstan — Almaty and Shymkent. After the administrative-territorial reforms of 1997, Almaty region, Jambyl region, South-Kazakhstan region and Kyzylorda regions are included in it. Before 1997 presently broken down Taldy-Kurgan region was included in South-Kazakhstan. \n\t The fundamentals of economics of South Kazakhstan are composed of different branches of light and heavy industries. There are developed agricultural industry because of mild winter: there are cultivated cotton, rice, wool, grains, fruits, vegetables, tobacco, apples, grapefruits, hemp. In the industrial sector comprised of  non-ferrous metallurgy, machine construction, chemical industry, instrumentation, light andfood industry, fishery and forestry, cattle breeding.
            \n\n\t Particular natural zones are formed around the river shores (tugai) and major lakes: Balkhash and drying Aral sea. River system is poor in general.
            \n\n\t There are two major ethnos in the region — kazakhs and russians, there are also strong presence of other numerous nationalities (uzbeks, uyghurs, koreans, dungans, tadjiks). South Kazakhstan is a place of origin of the Elder juz kazakhs.</item>
    </string-array>

</resources>